人民日報：一國兩制沒經驗可循難免遇挑戰和衝擊

2019-09-30 HKT 07:51

內地《人民日報》今日以大量篇幅，報道有關慶祝中華人民共和國70周年的消息。其中一篇名為「香港：風雨同行，同享榮光」的文章，引述國家主席習近平一段昔日講話，提到任何危害國家主權安全、挑戰中央權力及香港特區基本法權威、利用香港對內地進行滲透破壞的活動，都是觸碰底線及絕不允許。

文章認為，習近平的講話為在香港正確推進「一國兩制」實踐，進一步指明方向，立下規矩，劃出底線。文章說前無古人的「一國兩制」事業，沒有現成的經驗可循，前進道路難免出現挑戰和衝擊；又指發展是解決香港各種問題的「金鑰匙」，融入國家發展大局，是香港發展的必經之路。